[
    {
        "id": "01",
        "question" : "፩) አሁን ያለው የኢትዮጳያ ሰንደቅ ዓላማ ቀለማት አቀማመጥ ከታች ወደላይ ትክክል የሆነው የቱ ነው?",
        "options": [
            "ሀ, ቢጫ፤ቀይ፤ አረንጓዴ",
            "ለ, አረንጓዴ፤ ቢጫ፤ ቀይ",
            "ሐ, አረንጓዴ፤ቀይ፤ ቢጫ",
            "መ, ቀይ፤ ቢጫ፤ አረንጓዴ"
        ],
        "answer": "መ, ቀይ፤ ቢጫ፤ አረንጓዴ"
    },
    {
        "id": "02",
        "question" : " ፪) እ.ኤ.አ. በ2010ዓ.ም የተካሄድው የዓለም እግር ኳስ ዋንጫ ውድድር በየት አገር ነው ?",
        "options": [
            "ሀ, ጃፓን",
            "ለ, ካናዳ",
            "ሐ, ስፔን",
            "መ, ደቡብ አፍሪካ"
        ],
        "answer": "መ, ደቡብ አፍሪካ"
    },
    {
        "id": "03",
        "question" : "፫) 20ኛው የኦሎምፒክ ጨዋታ በየት አገር ተካሄደ ?",
        "options": [
            "ሀ, በሜልቦርን አውስትራሊያ",
            "ለ, በሮም ጣልያን",
            "ሐ, በሙኒክ ኦሎምፒክ",
            "መ, በፓሪስ ፈረንሳይ"
        ],
        "answer": "ሐ, በሙኒክ ኦሎምፒክ"
    },
    {
        "id": "04",
        "question" : "፬) በኢትዮጵያ ውስጥ ያለው አፈር በስንት ይከፈላል?",
        "options": [
            "ሀ, 4",
            "ለ, 5",
            "ሐ, 2",
            "መ, 3"
        ],
        "answer": "ለ, 5"
    },
    {
        "id": "05",
        "question" : "፭) የፊሊፒንስ ዋና ከተማ ?",
        "options": [
            "ሀ, ብራስልስ",
            "ለ, ሊስቦን",
            "ሐ, ማኒላ",
            "መ, ኦስሎ"
        ],
        "answer": "ሐ, ማኒላ"
    },
    {
        "id": "06",
        "question" : "፮) እ.ኤ.አ. ሁለተኛው የዓለም ጦርነት በስንት ዓ.ም ተጀመረ ?",
        "options": [
            "ሀ, 1939",
            "ለ, 1914",
            "ሐ, 1921",
            "መ, 1949"
        ],
        "answer": "ሀ, 1939"
    },
    {
        "id": "07",
        "question" : "፯) ሁለት ጎረቤቶች የማይተያዮ ?",
        "options": [
            "ሀ, ሆድ",
            "ለ, ጎረቤቶች",
            "ሐ, አይኖች"
        ],
        "answer": "ሐ, አይኖች"
    },
    {
        "id": "08",
        "question" : "፰) ለማገዶ የማይውል ጭራሮ ?",
        "options": [
            "ሀ, እጅ",
            "ለ, ዶሮ",
            "ሐ, ፀጉር"
        ],
        "answer": "ሐ, ፀጉር"
    },
    {
        "id": "09",
        "question" : "፱) እውነትና ንጋት እያደር ________ ::",
        "options": [
            "ሀ, ይጠራል",
            "ለ, ይፈካል",
            "ሐ, ከላይ ነው"
        ],
        "answer": "ሀ, ይጠራል"
    },
    {
        "id": "10",
        "question" : "፲) አለባብሰው ቢያርሱ ________ ::?",
        "options": [
            "ሀ, በአረም ያባብሱ",
            "ለ, ያው ነው መልሱ",
            "ሐ, በአረም ይመልሱ"
        ],
        "answer": "ሐ, በአረም ይመልሱ"
    }
]